三世情

三世情(代朋友post，我的朋友不是我）

你，突然出現在我的人生，我的人生因你而變成彩色,也許是緣盡，也許是因果,今生你離開了我。我也無謂拖著失去靈魂的身軀過活

第一世(學生
第一章：初見

晨曦初現，温暖的陽光夾帶屋內的酒氣把我喚醒，我一陣嘔心，馬上刷牙洗面，吃碗麥皮，整理一下校服，便出門上學，一刻都不想多待在家。
老師說今天有轉校生轉到我們班，希望不是麻煩人吧。口嫌體正直，內心的期待還是讓我的腳步輕快起來，轉眼間就到了學校。
進到課室，課室中的氣氛格外凝重，男生們帶着期待的眼神留意著課室的門口，看到是我便不禁以嘆氣舒緩緊繃的情緒。看著他們就覺得嘔心，一群只會性幻想的傢伙。
當然我不會表達出來，為自己樹敵可不是好事呢。回到自己的座位，我拿出接下來課堂的書預習。我抬頭看看時鐘，7:59，我的鄰座也差不多回來了吧。
「㗳㗳㗳㗳㗳」，一陣急促的腳步聲，我默默拿出數學功課放到隔壁的桌上。麥梵音回來了，他算是少數和我能搭嘴的人，但常常掉三漏四，每天回來都問我借功課抄。幾乎每天都差點遲到的他自然就是腳步聲的主人。
他是一個小胖子，上課時總有零食分享給我，因此我也不抗拒借給他抄功課。他坐在我的旁邊，以雀躍的聲線道：「丁耀文，我頭先呢見到今日轉校過嚟個女仔呀，幾正喎，可惜唔係我鍾意嘅類型。」
對了，忘了介紹自己，我是丁耀文，九龍書院中四學生，平時愛看看書，看看電影，成績還不錯，全級頭十名總有我的我的名字。
看着梵音的久違露出來的淫笑，雖然忍不住打了個冷顬，但更使我堅信她的條件一定十分不錯，否則不會引起他的興趣吧。
「鈴鈴鈴」班主任課的鐘聲響起了，梵音已經用一分鐘抄好數學功課了。我吞了吞口水，因為梵音的描述而變得期待。期待着老師帶進來的身影。
老師進來，身後跟著一個羞澀的身影，老師在黑板上寫了程嵐，大概是那個女生的名字吧。「大…大…大家好，我…我叫程嵐，初…初嚟乍到，希…望大家可以…體諒…諒我…有漏口。」
此時，我終於看到她的正面，是不錯啦。眼大臉小，典型美女。但似乎有不少男生聽到她有口吃就退縮了，大概是因為跟這樣的女生拍拖很累吧。
我還沒有很在意啦，始終也對自己以外的人沒有興趣，我還是太多缺點，不適合拍拖吧。而且讀書也很累呢，哪有那麼多時間。

第一堂就是數學堂，想到那徐淵明的嘴臉就想嘔，不會教學，卻常常批評學生的不足，除了「教畜」沒有甚麼用字可以形容他吧。
「喂，丁耀文，出嚟做條數比大家睇」教數學的徐敎畜呼喝道。我不吭一聲，默默做好黑板上的直線方程，這題也不深，三行就可以寫出答案，大家只是懶得理會他。
不得不說，我真的挺討厭徐教畜的態度，呼呼喝喝，教學又沒有條理，好在大家已經放棄了他，自修數學，跟他上課大概DSE只會有4吧。
下課後的小息，我趴在自己的桌子上小睡一會。突然有人拍我一下，是梵音吧，要抄化學功課吧，我維持趴睡嘅姿勢，從書包取出化學作業。
正當我以為自己可以繼續睡的時候，又有人拍我，我忍不住彈起身，正當我打算大罵一頓時，眼前的人是程嵐，她要問數學，我也不囉嗦，翻開書的近似題型讓她自行摸索。
接著我又繼續睡了，小息完之前也沒有再來煩我，應該本身底子不差吧。只是被上間學校的教畜耽誤了吧。我也沒有太在意。
轉眼間，放學回家，討厭的家，討厭的酒氣。一開門就是呼喝我幫他拿啤酒，我特別討厭徐淵明的原因大概是因為他跟臭老爸一樣常常呼喝我吧。自從他外遇被發現，我媽因無法忍受而離婚後就一直酗酒，枉他以前還是個會計師呢，現在只是一灘失業的爛泥。
他也沒有跟那個女人在一起，是因為他發現自己最愛的是我媽吧。因此失去愛人的他只能以酒精自我麻醉，真是可悲至極，人就是這麼犯賤，失去後才學會珍惜。失業兩年也沒有破產，是因為以前當會計師的積蓄吧。
我十分想念以前每天穿西裝到中環上班的勤奮爸爸呀！於是我才透過專注學業，成功考上人稱香港第一中學
的九龍書院，希望可以讓他重拾以前的威風，也讓我可以不用面對爸爸是個酒鬼的現實。
除了每天三小時的自修以外，平時的我總喜歡上網看免費電影，一來家中沒有收入，到街外玩實在太奢侈。二來可以安坐家中随便食自己喜歡的零食，又不用顧慮戲院職員妁目光。三來，一邊看英文電影還可以一邊在筆記本上寫下不會的英文生字。

Lm跟進

赤焰高掛，天噬鎮麥家的奴僕正滿頭汗水準備麥家少爺的百日宴，兩個扛著死豬的奴僕正在交談

一個黝黑的奴僕道「老爺今日一早命人宰了三十頭成豬，五十隻雞，又買了三百斤魚，真的可以吃完嗎」

另一個瘦小的奴僕道：「你沒聽説小少爺有成為噬者的潛質嗎？」

黝黑的奴僕：「難怪最近多了這麼多女人，原來都是小少爺的奶娘」

「胡鬧！麥家內務豈容下人非議！」一個身穿青衣的美麗女子怒叱道

兩個奴僕被怒叱的氣勢嚇到，跪在地上道歉
「夫人饒命呀，小人不敢了」

「還不滾去工作？！」綠衣女子再怒道，兩個下人扛著
肩上的豬匆匆忙忙向廚房跑去

「梵音那小傢夥，出生不過百日就喝光了五十個乳娘的奶，好在長得快，否則天噬鎮的小孩都要沒奶喝了」二夫人邊走邊碎唸著

一雙有力的臂彎從後擁著青衣佳人道：「桂月你就不需要擔心此等小事了，我當然不會為了餵飽自己兒子而餓壞人家小孩，這事用點食靈就可以解決，食靈可是無所不能」壯碩男子在夫人的耳邊溫柔說着

男子把青衣女子轉了半圈，雙手捉緊女子的肩膀，眼神帶點激動道:「梵音可是我看過的人中最具成為噬者潛質的！五十個乳娘的奶都被喝乾了，證明他天生就有著巨大的胃袋，麥家已經有十年沒出噬者了，也許梵音呀！」

桂月咕噥著：「你可不要讓他弄壞身子」
男子：「我可是叉王麥登，熔天境修為沒有半點水份的」

桂月：「哼，懶得理你，我去準備宴會了」

————————————————————————

晚上，麥府已是張燈結綵，天噬城麥家可是個大家族，遠至西域的麥家人都特意回來看看自己家族這十年的第一個高潜力噬者。

畢竟天下噬者有恆河沙數，出生百日就展現出潛力的可是聞所未聞，成長起來定是不弱，甚至可以為麥家爭光耀祖，突破熔天境，成為高麗王朝第一個進入萬吞境的人。

宴會一開始，只見一小孩已經跟在一眾拿着各式佳餚的奴僕身旁，雙手各有一隻雞腿，宴會場上卻是眾人嘩然，出生百日的小孩竟有成人及肩之高，而且已經會走路，說他像個十歲的孩童也不為過，眾人不禁以看怪物的眼光看着孩子的父親叉王麥登。

麥登也被看得有點不耐煩就係一手捉住麥梵音的衣領，以熔天境修為踏空到宴會的上空，朗聲道：「我家梵音出生百日就這麼無禮，讓各位見笑了，各位長輩請先起筷。」

那些叔伯長輩笑一笑便算了，不少人決定要好好巴結一下這個天才的父親，強大的噬者可以一人敵一國，但當然也有不少人在心底把這個天才少年當成自己兒女的假想敵。

麥梵音見菜式已備好，自己就乖乖坐到了主家席上，看著一桌佳餚滴口水。此時只見一白髪老翁走到宴會中間，眼中帶著鋭利的神采道：「我這孫兒身潛大天賦，今我麥家家主，刀神麥非凡請求麥府上下團結一致，把這小傢夥的潛能完全發揮。」

宴會埸中一人道都説:「凡老不必如此客氣，大家都是麥家人，我先出中品天靈草十斤作梵音修煉資源」

天靈草只長於吞天氣充沛的地方，吞天氣充沛之地皆為險地，有各種吸吞天氣而成的奇珍異獸，因此天靈草價不菲，根據來源地又可分上中下三品，一斤中品天靈草廳可扺一平凡人家一年收入

「我出十五斤」

「我也出十五斤」

「我也是」
...

赫然一粗豪之聲道：「感謝諸位為了培養梵音提供修煉資源，但你們把這些天靈草給了我家梵音，難道你們家沒有噬者要培養嗎？我麥登不缺天靈草，諸位的心意，我心領了，大家還是請起筷吧。」麥登向諸位前輩行了個抱拳禮

大家都知道麥登此舉並非不領情，而是知道麥家其他支脈雖有噬者，但最強的不過鍛體一重境，他堂堂熔天二重境強者要採中品天靈草並沒難度，甚至他們說要給梵音的部份天靈草也是由麥登採摘分配給他們家的噬者。

麥家上下聽到麥登之言都覺得心頭暖暖的，又有一長輩道：「他日梵音有任何地方需要我等幫助，我麥唐一脈定當鞠躬盡瘁。」

「我麥頂天一脈也是」

「我麥思一脈也是」

「我麥落佳一脈也是」

…

「再不起筷，菜式都要涼掉了」麥登再三道，語氣有點顯得有點不耐煩

麥府上眾人同時道：「開飯！」巨大的聲浪彷彿讓整個天噬城都震了一下，這是麥家的傳統，開飯前一定要一起叫開飯，從生活細節中就培養上下一心，團結一致是麥家得以稱霸天噬城百年的最大資本

「終於開飯啦」麥梵音狂喜道，那是梵音唯一一句會說的話

只見一道閃光橫過空中，麥家百日宴清空。眾人只見打飽嗝的梵音在滿嘴油污，睡在主家席的桌上，臉上帶着滿足的神情。麥登把食指放嘴示意大家安靜，便是抱起梵音化身一道幻影，把梵音抱回房間

麥夫人當然有所準備，揮揮手示意奴僕把一早準備的其他飯菜端出。此時麥梵音已經在高床軟枕上熟睡着，卻不知這是最後的安穩時光